<resources>
    <string name="app_name">Photography</string>
    <string name="camera1_compact_digital">
        Kamera jenis ini merupakan kamera digital paling simpel.\n
        Dengan ukurannya yang tidak telalu besar dan pas di kantong atau biasa disebut kamera saku,\n
        menjadikan kamera ini banyak dipilih untuk pengguna yang membutuhkan kamera yang hanya sekedar mendapat foto saja.\n
        Dengan fitur standar namun memiliki mobilitas tinggi.\n
        Kamera ini juga tidak mempunyai shoot mode dialer.\n\n
Biasanya untuk menekan harga kamera ini memiliki dua jenis input bateri\n
        , batre AAA atau pun bateri bawaan yang bisa di charge.\n
        Yang menggunakan bateri AAA harganya jauh lebih murah.\n\n

Cocok digunakan pada Event indoor, Event outdoor yang tidak terlalu mengandalkan zoom,\n
        dokumentasi standar, Anda yg memiliki mobilitas tinggi dan tidak mau repot.\n\n

Ciri-cirinya     :\n\n

Ada mode exposure manual\n
Berukuran sensor besar\n
Dapat memilih format foto RAW\n
Punya hotshoe untuk dudukan flash external/aksesoris\n
Bodi kamera biasanya lebih besar dari biasanya.\n\n
Kelebihan       :\n\n

Sensor Yang Lebih Kecil\n
Ukuran Lebih Kecil Dan Mudah Dibawa Keman-Mana\n
Harga Terjangkau\n\n
Kekurangan   :\n\n

Auto Focus Yang Lambat\n
Kualitas gambar yang kurang bersih\n
Kualitas rentang dinamis yang kurang baik\n
    </string>
    <string name="camera2_prosumer">
        Kata prosumer  diambil dari PROfesional dan conSUMER.\n
        Kamera  yang berjenis point and shoot ini mempunyai fitur lebih lengkap dibandingkan dengan kamera saku,\n
        antara lain pengaturan exposure dan iso secara manual. \n
        Ada beberapa orang yang menggunakan kamera jenis ini untuk memulai belajar fotografi karena dirasa lebih praktis,\n
        dan fungsional daripada kamera DSLR.\n\n

ciri-ciri  :\n\n

Kamera prosumer terdiri dari dua jenis, yaitu Kamera prosumer berbentuk Kamera digital SLR (DSLR-like)\n
        yang juga disebut Bridge Camera\n
dengan lensa tetap yang tak dapat dilepas, sedangkan MILC walaupun lensanya dapat dilepas,\n
        tetapi tidak memiliki Cermin Reflex dan tentunya juga tidak memiliki Optical Viewfinder dan,\n
        sebagai gantinya dipakai Electronical Viewfinder atau layar LCD saja.\n\n
Kelebihan      :\n\n

Kamera digital prosumer memiliki bodi mirip kamera DSLR dan,\n
        berlensa panjang namun tidak bisa dilepas-pasang layaknya lensa pada kamera DSLR.\n
Untuk ukuran lingkaran lensa, prosumer cenderung lebih kecil dari pada DSLR dan lebih besar dari compact.\n
Untuk fitur, kamera prosumer menyerupai DSLR. Setingan programnnya bisa diatur secara manual.\n
        Aperture/diafraghma, ISO dan Shutter Speed bisa diatur secara manual.\n
Dengan kemampuan dan tekhnologi yang ada, prosumer dianggap lebih praktis untuk fotografi sehari-hari.\n\n
Kekurangan   :\n\n

Sensor prosumer yang lebih kecil disbanding DSLR berakibat kualitas hasil foto tidak bisa sebaik kamera DSLR\n
Kecepatan auto focus dan jeda antar satu foto dengan foto selanjutnya juga\n
merupakan kendala bagi yang membutuhkan moment penting dan cepat.\n
    </string>
    <string name="camera3_bridge_camera">
        jenis kamera digital prosumer atau disebut juga Bridge CDC (Compact Digital Camera).\n
        Jenis kamera ini disebut bridge karena menjembatani pengguna kamera pocket untuk mendapatkan fitur dan,\n
        kualitas yang lebih baik. Kualitas jenis kamera ini berada diantara kamera pocket dan kamera profesional (DSLR).\n\n

Ciri-ciri  :\n\n

kemampuan zoomnya yang saat ini sudah melampaui 50x bahkan 60x dan untuk itu diperlukan sistem stabilisasi yang mumpuni,\n
        sehingga ada Bridge Camera yang dilengkapi dengan 5-axis Image Stabilization\n
        (Pitch, Yaw, Roll, Vertical Shift and Horizontal Shift),\n
        sehingga lebih unggul dari pada Sistem Stabilisasi yang dimiliki oleh Kamera digital SLR.\n
Image Stabilization yang unggul juga berguna untuk pengambilan gambar video sambil berjalan dan,\n
        tentunya juga dapat mengambil foto dengan Kecepatan yang lebih lambat.\n\n

Kelebihan      :\n\n

1. Punya lensa yang bisa zoom sangat jauh (ideal untuk foto subjek yang jauh seperti burung,\n
        atau pemandangan seperti detail gunung dll.\n
2. Sebagai perbandingannya, lensa kamera superzoom dapat mencapai lebih dari 500mm.\n
        Beberapa diantavranya mencapai 1000mm.\n
        Sedangkan untuk kamera DSLR kebanyakan 200-300mm dan itu pun perlu membeli lensa zoom telefoto terlebih dahulu.\n
3. Ukuran dan beratnya lebih ringan dan sedikit lebih kecil\n
4. Beberapa kamera memiliki kecepatan foto berturut-turut melebihi 10 foto per detik\n
5. Relatif murah dibandingkan kamera DSLR\n\n

Kekurangan :\n\n

1 . Kualitas foto masih jauh dibandingkan hasil kamera DSLR karena pemakaian sensor foto yang sangat kecil.\n
    2.    Kualitas foto yang dihasilkan lebih menyerupai kualitas kamera saku atau ponsel canggih.\n
3. Karena bukaan lensa biasanya makin kecil saat zooming, maka kita perlu cahaya lingkungan yang terang.\n
       4.  Jika cahaya agak gelap, seperti sore hari atau di dalam ruangan, kualitas foto akan sangat menurun.\n
        Mengunakan tripod akan sangat membantu di dalam ruangan.\n
5. Tidak bisa ganti-ganti lensa seperti kamera DSLR\n
6. Banyak\n
    </string>
    <string name="camera4_consumer">
        DSLR bisa ganti lensa, harga relatif kompetitif 4 juta sampe 6 jutaan. \n
        Dengan Lensa Kit 18-55, kualitas gambar yang bagus menjadi pilihan anak muda sekarang.\n\n

Ciri-ciri        :\n\n

Bisa Ganti Lensa\n
Memiliki Jenis Body Warna Lebih dari 1\n
Harga Relatif murah 4 – 6 Juta\n
Menggunakan Lensa Kit 18-55mm\n\n
Kelebihan      :\n\n

o   Lebih Fleksibilitas\n

o   Gampang Upgradable\n

o   Kinerja Yang Lebih Baik\n

o   Kualitas Gambar Lebih Baik\n

Kekurangan :\n\n

harganya yang terbilang relatif mahal jika pengguna masih tergolong di dalam kelas  pemula di dunia fotografi\n
lebih besar dan lebih berat dari camdig\n
orang akan merasa sulit untuk mengubah lensa atau terus mengoperasikan banyak tombol.\n
    </string>
    <string name="camera5_mirorrless_camera">
        Hybrid atau Mirorrless ini adalah kamera mirip DSLR tanpa mirror dengan bentuk yg kompak.\n
        Biasanya memiliki kemampuan yang sama dengan DSLR dengan sensor 4/3 dan APSC memberikan kualitas gambar yang sama ,\n
        dan bisa ganti lensa memberikan nilai + sendiri. \n
        Bentuk kompak + kualitas bagus.\n\n

Ciri-ciri        :\n\n

Ukurannya yang relatif kecil,\n
Beratnya yang ringan,\n
Lensa yang dapat diganti-ganti,\n
Hasil bidikan yang dihasilkan juga tidak jauh beda dengan DSLR,5\n\n
Kelebihan      :\n\n

memiliki kemampuan yang sama dengan DSLR dengan sensor 4/3 dan APSC memberikan kualitas gambar yang sama dan,\n
        bisa ganti lensa memberikan nilai + sendiri.\n\n

Kekurangan :\n\n

gambar dalam jendela bidik dibalik secara horizontal (dari kiri ke kanan) yang mengakibatkan pembingkaian foto yang sulit,\n
        terutama bagi pengguna yang belum berpengalaman atau dengan subjek yang bergerak\n
    </string>
    <string name="camera6_semipro_dslr">
        Fullframe atau APSH kualitas ga perlu di ragukan dengan harga 20 ~ 50 jutaan.\n
        Biasanya sih di gunakan di Studio Foto.\n

Yang membedakan antara Pro dan Semi Pro adalah kemampuan sensor(CCD) dalam menangkap gambar.\n
        Pada DSLR –Pro , CCD sudah mengadopsi 1/1 (terbuka penuh).\n
        Kemudian pada memori D\n
SLR-Pro sudah menggunakan High Speed Memory.\n
        Disamping itu fasilitas fitur-fitur pada kedua jenis ini hampir sama,\n
        bisa dioperasikan dengan berbagai pilihan program maupun manual.\n\n

Ciri-ciri           :\n\n

lensa yang dapat dibuka/diganti, sehingga fotografer dapat memilih lensa sesuai yang diinginkan.\n
    </string>
    <string name="camera7_boutique_camera">
        Kamera Butik, Stylish dan Powerfull dengan rata-rata menggunakan sensor fullframe ( Leica M9 ) atau APS C ( X100 ),\n
        dengan kualitas gambar yg tak perlu di ragukan.\n
        Menurut Kai W seorang Fotografer dari Hongkong, \n
        Kualitas Kamera Butik lebih bagus dari pada Fullframe DSLR seperti D3S,\n
        dan Butik APSC seperti X100 mengalahkan EOS7D dari segi Image Quality menurut DXO Mark dengan bentuk yang Compact.\n
        Dengan 69 Juta sapa yg mau beli ( Leica M9 ) dan X100 13 Juta dan Harga Lensa Kamera Buik juga mahal.\n\n

Ciri-ciri           :\n\n

rata-rata menggunakan\n
Sensor Fullframe ( Leica M9 ) atau APS C ( X100 ) dengan kualitas gambar yg tak perlu di ragukan.\n
Harganya cukup mahal\n\n
Kelebihan       :\n\n

Stylish dan Powerfull\n
Kualitas lebih bagus dari pada Fullframe DSLR\n\n
Kekurangan   :\n\n

Harga lensa yang mahal\n
    </string>
    <string name="camera8_medium_formatdslr">
        Kamera Medium Format merupakan kamera yang biasanya menggunakan rollfilm.\n
        Besarnya format film pada kamera ini ditentukan oleh panjang foto yang dikekam diatas kamera.\n\n

Kelebihan       :\n\n

kualitas hasil foto yang bisa dicetak dengan ukuran besar,\n
        sehingga kebanyakan kamera ini dipakai untuk tujuan komersial atau reproduksi\n\n

kekurangan    :\n\n

harga peralatan yang relatif mahal\n
adanya keterbatasan dalam depth of field (DOF) pada lensa dengan sudut gambar  yang sama\n
    </string>
    <string name="tokoh1_alex_mendur">
        AlexMendur\n\n
        Alex Impurung Mendur (1907 - 1984)\n
        adalah salah satu fotografer yang mengabadikan detik-detik proklamasi kemerdekaan Republik Indonesia 17 Agustus 1945.\n
        Bersamanya adalah saudara kandungnya Frans Mendur yang turut mengabadikan peristiwa tersebut.\n
        Kedua bersaudara ini merintis pendirian IPPHOS (Indonesia Press Photo Service) pada 2 Oktober 1946 di Jakarta.\n
    </string>
    <string name="tokoh2_darwis_triadi">
         Darwis Triadi\n\n
Andreas Darwis Triadi (lahir: Solo, Jawa Tengah, 15 Oktober 1954)\n
        atau lebih dikenal dengan Darwis Triadi adalah seorang ahli fotografer glamor dan fashion senior Indonesia.\n
Darwis Triadi mengembangkan minat fotografinya sejak tahun 1979.\n
        Ilmu desain pun turut dipelajari untuk memperkaya kemampuan artistiknya.\n
        Karena prestasinya yang terus meningkat,\n
        dia diberi kepercayaan untuk menampilkan karyanya pada majalah tahunan Hasselblad yang berskala internasional di tahun 1990\n
         Dalam kurun waktu bersamaan, ia sempat mempresentasikan slide andalannya dalam acara Photo Kina International Competition\n
        di Köln, Jerman.\n
        Kompetisi ini digelar dalam rangka Hasselblad International Annual.\n
        Setahun kemudian, majalah internasional Vogue memajang karyanya pada artikel spesial tentang Indonesia.\n
        Bron Elektronik AG dari Swiss, produsen lampu Broncolor, memilihnya untuk mengisi kalender Broncolor tahun 1997.\n
        Darwis akhir-akhir ini sering membuat seminar,dan workshop tentang fotografi. \n
        Dia juga telah mendirikan lembaga pendidikan fotografi di Jakarta Selatan.\n
    </string>
    <string name="tokoh3_ansel_adams">
        Ansel Adams\n\n
Ansel Easton Adams (lahir di San Francisco, California, 2 Agustus 1902 – meninggal 4 Oktober 1984 pada umur 82 tahun)\n
        adalah fotografer Amerika Serikat dan seorang aktivis lingkungan\n
        yang dikenal dengan foto-foto hitam putihnya mengenai Amerika Serikat Barat,\n
        khususnya Taman Nasional Yosemite. Salah satu dari foto terkenalnya adalah Moonrise, Hernandez, New Mexico.\n
Bersama Fred Archer, Adams mengembangkan sistem zona sebagai cara menentukan pajanan yang paling tepat,\n
        dan menyesuaikan kontras hasil cetakan. Adams biasanya menggunakan kamera format besar.\n
        Meskipun ukurannya besar, berat, perlu waktu untuk pemasangan,\n
        dan harga filmnya mahal, kamera format besar menghasilkan foto resolusi tinggi dan tajam.\n
Adams mendirikan Group f/64 bersama rekan-rekannya sesama fotografer,\n
        Edward Weston and Imogen Cunningham.\n
        Koleksi paling lengkap dari fotografer Group f/64 kini dimiliki oleh Center for Creative Photography\n
        dan Museum Seni Modern San Francisco.\n
        Foto-foto Adams telah menjadi abadi dan banyak direproduksi untuk kalender, poster, dan buku.\n
    </string>
    <string name="tokoh4_joseph">
         JOSEPH NICEPHORE NIEPCE ( 1765 – 1833 )\n\n
Di Prancis Joseph Nicephore Niepce melakukan berbagai percobaan dengan kamera yang dilengkapi dengan lensa.\n\
        Begitu pula dengan macam – macam bahan kimia.\n
        Dalam tahun 1816 dia berhasil membuat gambar negatif dengan cahaya diatas kertas\n
        yang dibuatnya peka lebih dahulu dengan perak chloride.\n
        Kemudian dalam tahun 1822 dia melumarkan larutan aspal dalam minyak lavendar\n
        ke keatas sebidang plat yang terbuat dari campuran timah hitam dan timah putih.\n
        Sesudah itu menyinarinya dalam kamera berjam – jam lamanya pada terik panas matahari.\n
        Plat yang telah disinari itu diolahnya dalam campuran 1 bagian minyak lavender dengan 10 bagian minyak tanah.\n
        Campuran minyak lavender dan minyak tanah itu dengan lambat melarutkan bagian aspal yang tidak kena cahaya\n
        , sedangkan aspal yang kena cahaya tidak dapat larut. Dengan demikian dia langsung mendapat gambar yang positif.\n
Pada tahun 1829 Niepce menukar plat timah dengan plat yang disepuh dengan perak.\n
        Mungkin penemuannya inilah yang membawa Daguerre kemudian bekerjasama dengannya dalam penemuan berupa plat\n
        yang dibuat peka dengan perak kemudian diberi uap iodina.\n
        Niepce meninggal sebelum kerjasamanya menxapai hasil yang didambakannaya,\n
        kerjasamanya itu dilanjutkan oleh putranya bernama Isidore.\n
    </string>
    <string name="sejarah_photograph">
        Fotografi \n\n
        (dari bahasa Inggris: photography, yang berasal dari kata dalam bahasa Yunani yaitu Photos: cahaya dan Grafo: Melukis)\n
        adalah proses melukis/menulis dengan menggunakan media cahaya.\n
Fotografi berarti proses atau metode untuk menghasilkan gambar atau foto dari suatu obyek\n
        dengan merekam pantulan cahaya yang mengenai obyek tersebut pada media yang peka cahaya.\n
        Alat paling populer untuk menangkap cahaya ini adalah kamera. \n
        Tanpa cahaya, tidak ada foto yang bisa dibuat\n\n
         </string>
       <string name="sejarah_photograph1">
           Sejarah Fotografi\n\n
Sejarah Fotografi dimulai pada abad ke-19.\n
           Tahun 1839 merupakan tahun awal kelahiran fotografi.\n
           Pada saat itu, di Perancis dinyatakan secara resmi bahwa fotografi adalah sebuah terobosan teknologi.\n
           Saat itu, rekaman dua dimensi seperti yang dilihat mata sudah bisa dibuat permanen.\n\n

Sejarah fotografi bermula jauh sebelum Masehi. Pada abad ke-5 Sebelum Masehi (SM),\n
           seorang pria bernama Mo Ti mengamati suatu gejala. \n
           Jika pada dinding ruangan yang gelap terdapat lubang kecil (pinhole),\n
           maka di bagian dalam ruang itu akan terefleksikan pemandangan di luar ruang secara terbalik lewat lubang tadi.\n
           Mo Ti adalah orang pertama yang menyadari fenomena kamera obscura. \n\n

Berabad-abad kemudian, banyak yang menyadari dan mengagumi fenomena ini,\n
           sebut saja Aristoteles pada abad ke-3 SM dan seorang ilmuwan Arab Ibnu Al Haitam (Al Hazen)\n
           pada abad ke-10 SM, yang berusaha untuk menciptakan serta mengembangkan alat yang sekarang dikenal sebagai kamera.\n
           Pada tahun 1558, seorang ilmuwan Italia, Giambattista della Porta menyebut camera obscura pada sebuah kotak\n
           yang membantu pelukis menangkap bayangan gambar.\n

Nama kamera obscura diciptakan oleh Johannes Kepler pada tahun 1611\n
           Johannes Kepler membuat desain kamera portable yang dibuat seperti sebuah tenda,\n
           dan memberi nama alat tersebut kamera obscura. \n
           Didalam tenda sangat gelap kecuali sedikit cahaya yang ditangkap oleh lensa\n
            yang membentuk gambar keadaan di luar tenda di atas selembar kertas.\n
   </string>
    <string name="sejarah_photograph2">
        Berbagai penelitian dilakukan mulai pada awal abad ke-17 ,\n
        seorang ilmuwan berkebangsaan Italia – Angelo Sala menggunakan cahaya matahari\n
        untuk merekam serangkaian kata pada pelat chloride,perak. \n
        Tapi ia gagal mempertahankan gambar secara permanen.\n
        Sekitar tahun 1800, Thomas Wedgwood, \n
        seorang berkebangsaan Inggris bereksperimen untuk merekam gambar positif dari citra pada kamera obscura berlensa,\n
        hasilnya sangat mengecewakan. Humphrey Davy melakukan percobaan lebih lanjut dengan chlorida perak,\n
        tapi bernasib sama juga walaupun sudah berhasil menangkap imaji melalui kamera obscura tanpa lensa.\n\n

Akhirnya, pada tahun 1824, seorang seniman lithography Perancis, Joseph-Nicephore Niepce (1765-1833),\n
        setelah delapan jam meng-exposed pemandangan dari jendela kamarnya\n
        melalui proses yang disebutnya Heliogravure (proses kerjanya mirip lithograph)\n
        di atas pelat logam yang dilapisi aspal, berhasil melahirkan sebuah gambar yang agak kabur,\n
        berhasil pula mempertahankan gambar secara permanen. \n
        Ia melanjutkan percobaannya hingga tahun 1826, inilah yang akhirnya menjadi sejarah awal fotografi yang sebenarnya.\n
        Foto yang dihasilkan itu kini disimpan di University of Texas di Austin, AS.\n
    </string>
    <string name="sejarah_photograph3">
        Penelitian demi penelitian terus berlanjut hingga pata tanggal tanggal 19 Agustus 1839,\n
        desainer panggung opera yang juga pelukis, Louis-Jacques Mande Daguerre (1787-1851)\n
        dinobatkan sebagai orang pertama yang berhasil membuat foto yang sebenarnya:\n
        sebuah gambar permanen pada lembaran plat tembaga perak yang dilapisi larutan iodin yang disinari selama satu setengah jam,\n
        cahaya langsung dengan pemanas merkuri (neon). \n
        Proses ini disebut daguerreotype. Untuk membuat gambar permanen,\n
        pelat dicuci larutan garam dapur dan asir suling.\n
        Januari 1839, Daguerre sebenarnya ingin mematenkan temuannya itu.\n
        Akan tetapi, Pemerintah Perancis berpikir bahwa temuan itu sebaiknya dibagikan ke seluruh dunia secara cuma-cuma.\n
        Fotografi kemudian berkembang dengan sangat cepat.\n
        Melalui perusahaan Kodak Eastman, \n
        George Eastman mengembangkan fotografi dengan menciptakan serta menjual roll film dan kamera boks yang praktis,\n
        sejalan dengan perkembangan dalam dunia fotografi melalui perbaikan lensa, shutter, film dan kertas foto.\n

Tahun 1950, untuk memudahkan pembidikan pada kamera Single Lens Reflex maka mulailah digunakan prisma (SLR),\n
        dan Jepang pun mulai memasuki dunia fotografi dengan produksi kamera Nikon yang kemudian disusul dengan Canon.\n
        Tahun 1972 kamera Polaroid temuan Edwin Land mulai dipasarkan.\n
        Kamera Polaroid mampu menghasilkan gambar tanpa melalui proses pengembangan dan pencetakan film\n\n

        Kemajuan teknologi turut memacu fotografi secara sangat cepat.\n
        Kalau dulu kamera sebesar tenda hanya bisa menghasilkan gambar yang tidak terlalu tajam,\n
        kini kamera digital yang cuma sebesar dompet mampu membuat foto yang sangat tajam dalam ukuran sebesar koran.\n
    </string>
    <string name="tokoh5">
        LOUIS JACQUES MANDE DAGUERRE ( 1787 – 1851 )\n\n
Terpisah dari Niepce, mula–mula Deguerre membuat percobaan-percobaan pula untuk membuat permanen hasil pemotretannya.\n
        Pada tahun 1826 Deguerre berkenalan dengan Niepce.\n
        Tiga tahun kemudian meraka membuat persetujuan untuk saling menukar pengalaman.\n
        Sebelum tercapai suatu hasil bersama, Joseph meninggal.\n
Deguerre melumarkan selapis perak ke atas sebidang tembaga yang dipoles licin,\n
        kemudian diuapinya dengan iodina dalam kamar gelap. \n
        Perak yang diuapi dengan uap iodonia inilah yang setelah kering menjadi peka akan cahaya.\n
        Tembaga dengan bahan peka inilah yang disinarinya dalam kamera selama 30 menit.\n
        Tembaga yang telah disinari itu diuapinya dengan uap air raksa dalam tabung yang dapat dipanaskan.\n
        Dari kaca yang berwarna dia dapat melihat perkembangan reaksi yang terjadi sampai gambar yang tadinya laten cukup muncul.\n
        Gambar ini ditetapkannya dengan hipo.\n
        Proses yang ditemukan Deguerre ini terkenal dengan nama Dsguerreotipi.\n
        Penemuan Deguerre ini dibeli oleh pemerintah Prancis dan\n
        pada tanggal 15 Juni 1839 Raja Louis Phillipe mengukuhkan pembelian penemuan baru itu sebagai hadiah untuk seluruh dunia.\n
    </string>
    <string name="tokoh6">
        WILLIAM HENDRY FOX TALBOT ( 1800 – 1877 )\n\n
Pada zaman Deguerre, di Inggris William Hendry Fox Talbot giat pula melakukan percobaan ,\n
        sehingga akhirnya menemuan suatu proses untuk membuat foto dengan pinhole kamera. \n
        Sehingga bahan peka dia menggunakan perak nitrat kemudian perak chloride. \n
        Dengan bahan peka tersebut yang di lumarkannya diatas selembar kertas pada tahaun 1855 dia berhasil memotret rumahnya.\n
        Tidak lama kemudian dia menemukan perak bromida yang jauh lebih peka.\n
Talbotla yang mula – mula menggunakan obat pengembang untuk menimbulkan bayangan laten dari hasil pemotretannya\n
        dan kemudian menetapkan gambar yang sudah timbul itu dengan natrium thiosulfat atau\n
        hipo yang ditemukan oleh John Hershel dalam tahun 1819. \n
        Sampai sekarang ternyata hipo itumasih digunakan untuk menetapkan.\n
        Kemudian negativf kertas itu dibuatnya tembus cahaya dengan lilin.\n
        Dari negatif kertas ini dicetaknya gambar positif pada kertas pula yang sebelumnya dilumarinya dengan perak chlorida ,\n
        sehingga merupakan sebuah foto. \n
        Bahan pengembangan yang digunakan cuka gallik,\n
        proses ini terkenal dengan nama kalotipi yang kemudian disebut juga Talbottipi.\n\n
Dengan adanya urutan tahap-tahap pengolahan yang dilakukan oleh Talbot dalam menciptakan sebuah foto yaitu memotret,\n
        mengembangkan bayangan laten, menetapkannya kemudian mencetak foto dari negatif pada selambar kertas yang peka,\n
        maka lengkaplah tahap-tahap pembuatan foto seperti yang dilakukan sekarang. \n
        Itulah sebabnya orang sering menyebut Talbot sebagai bapak fotografi moderen,\n
        walaupun hasil penemuan Talbot pada waktu itu tidak mengimbangi antusiasme orang-orang di Eropa daratan dengan Daguerreotipi.\n
    </string>
    <string name="tokoh7">
        GEORGE EASTMAN ( 1854 – 1932 )\n\n
Bukan diEropa saja orang giat dalam bidang fotografi yang baru ditemukan itu, akan tetapi juga di Amerika Serikat.\n
        Salah seorang diantaranya ialah George Easman. \n
        Dia memulai karirnya dalam bidang fotografi sebagai tukang membuat plat,\n
        yaitu kaca yang dilumuri dengan gelatin dimana terdapat ahan peka.\n
        Mula – mula dia hanya dapat membuatnya dalam jumlah yang terbatas saja.\n
        Dalam tahun 1879 dia berhasil membuat sebuah alat yang dapat membuat peka banyak sekali.\n
        Ketika tahun 1888 dia memasarkan kamera Box dengan merk Kodak yang mudah cara menggunakannya,\n
        terjadilah suatu revolusi dalam bidang fotografi.\n
        Apalagi setelah dia menjual gulungan film dengan alas seluloid pada tahun 1891,\n
        yang dapat dimasukan ke dalam kamera pada cahaya terang sehingga lebih memudahkan lagi pekerjaan si pemotret.\n
Hanya kamera dan film yang terjangkau oleh kantong rakyat Indonesia waktu itu,\n
        maka pada tahun 30-an fotografi sempat menyentuh perhatian beribu-ribu penggemar dinegeri kita ini.\n
        Demikian populernya fotografi waktu itu sehingga dapat menambah perbendaharaan kata-kata dalam bahasa Indonesia.\n
        Kamera disebut “Kodak” dan berpotret dikatakan Berkodak\n
Tidak percuma Easman memilih perkataan Kodak yang tidak ada artinya kecuali maksudnya supaya mudah diingat,\n
        dan diucapkan oleh semua orang dimuka bumi ini.\n
        Sukses yang dicapai Easman lebih-lebih karana waktu itu dibanyak Negara dan\n
        tempat terdapat perwakilannya atau cabang perusahaannya. Disitu orang dapat memproses film yang telah disinari,\n
        kemudian membuat fotonya dengan ongkos yang tidak mahal. \n
        Dengan semboyan  You push the button we do rest yang artinya Anda menekan tombol, kami melakukan selebihmya ,\n
        Kodak menjelajahi dunia dengan jayanya.\n
    </string>
    <string name="bapak_photography_indonesia">
        Kassian Cephas\n\n
Kassian Cephas (lahir di Kesultanan Ngayogyakarta Hadiningrat, Hindia Belanda,15 Januari 1845\n
         meninggal di Kesultanan Ngayogyakarta Hadiningrat, Hindia Belanda,\n
        16 November 1912 pada umur 67 tahun) merupakan fotografer pribumi Jawa\n
        yang berasal dari Kesultanan Ngayogyakarta Hadiningrat.\n
        Ia merupakan fotografer profesional pertama dari Indonesia dan magang di bawah bimbingan Hamengkubuwana VI\n
        (bertakhta 1855–1877).\n
        Setelah menjadi fotografer Kesultanan pada awal 1871,\n
        ia memulai bekerja sebagai fotografer potret keluarga Kesultanan\n
        dan didokumentasikan oleh Persatuan Arkeologi Hindia Belanda (Archaeologische Vereeniging).\n
        Cephas turut berkontribusi melestarikan budaya Jawa melalui keanggotaannya di KITLV dan,\n
        mendapat penghargaan medali emas kehormatan dari Orde van Oranje-Nassau.\n
        Cephas dan istrinya Dina Rakijah memiliki empat anak.\n
        Putra pertamanya, Sem Cephas, meneruskan bisnis fotografi ayahnya hingga meninggal tahun 1918\n
    </string>
    <string name="bapak_photography_dunia">
        Louis Daguerre dilahirkan tahun 1787 di kota Cormeilles di Perancis Utara.\n
        Waktu mudanya dia seniman. \n
        Pada umur pertengahan tiga puluhan dia merancang diograma,\n
        barisan lukisan pemandangan yang mempesona bagusnya,\n
        dipertunjukkan dengan bantuan efek cahaya.\n
        Sementara dia menggarap pekerjaan itu,\n
        dia menjadi tertarik dengan pengembangan suatu mekanisme\n
        untuk secara otomatis melukiskan kembali pemandangan yang ada di dunia tanpa menggunakan kwas atau cat.\n
        Dengan kata lain: kamera! Tingkat pertama perancangan alat kamera yang bisa berfungsi tidak berhasil. \n
        Di tahun 1827 dia ketemu Joseph Nicephore Niepce yang juga sedang mencoba (dan sejauh itu lebih sukses) menciptakan kamera.\n
        Dua tahun kemudian mereka menjadi kongsi.\n
Biografi Louis  Daguerre - Penemu Kamera Fotografi\n
Di tahun 1833 Niepce meninggal, tetapi Daguerre tetap tekun meneruskan percobaannya.\n
        Menjelang tahun 1837 dia sudah berhasil mengembangkan sebuah sistem praktis fotografi yang disebutnya daguerreotype.\n
    </string>



</resources>
